另一半有情緒病

之前已經知佢情緒有問題
但慢慢覺得佢直頭好似人格分裂咁
應該點

分手

勉強無幸福，只會慢慢消磨你對佢嘅愛

俾多啲愛佢, 俾錢佢醫病,
陪佢渡過難關

點樣人格分裂法

佢唔睇醫生

有時突然變咗另一個人咁
但只係幾秒

勸多啲佢, 俾多啲關心佢

都有呀
但好似越黎越發現到其他野
有啲唔知點咁

精緒病 同 欺善怕惡係兩回事

咩意思

唔分，大家都辛苦

分啦
下個更開心

曾經有個話唔能夠原諒自己
歇斯底里咁衝去人群人面
一路喊一路叫
我一追過去佢就係咁打自己心口
打到響嗰隻

平時見佢乖乖虔誠女咁
粗口都唔會講

自己簡自己愛既 仆到損晒都要繼續行落去 如果行唔到落去 你早D放手係對大家都好
你諗下DAY1 佢都有依樣野 唔係而家先有
咁你當初為咩同人一齊

你dum低佢可能真係會加劇
但如果真係情緒病
你唔係專業人士唔會handle到
所以你都係陪佢/勸佢睇醫生啦

下個到你 到時變咗「我有情緒病」

認真，趁未深感情分手，你好快會因為佢個病而覺得好煩厭

見心理醫生，食血清素

我唔知佢咁嚴重
佢嗰陣講都唔係咁
話會突然之間好唔開心
因為少少事就會好唔開心
有時會傷害自己身體

我都驚
我諗住報下啲course

我驚而家分都會害咗佢
不過暫時都未考慮分嘅

除左突然變左另一個人 仲有冇咩其他徵狀咁

應該都冇乜
主要係好似有時會好突然咁
做咗樣平時唔會做嘅野
語氣 個樣同行為會好突然咁變咗一下

咁佢之前有咩情緒問題 焦慮個啲？

好容易唔開心
有啲抑鬱咁
又唔會講 但我覺得都幾明顯
會自殘

勸佢睇醫生，同佢一齊捱過去

已經講過好多次啦
次次一講佢又好大壓力咁
同埋佢年紀又細可能都唔識處理

呢啲要食藥唔係好難搞
最大問題係要靠佢自己
你做好多嘢都未必有用
只能講好過無

佢嘅情緒問題會影響到我地
但我又冇理由咁樣同佢講
好似威脅佢咁

你除咗陪佢無咩可以做
佢有病起上嚟你都搞唔掂
你又唔知佢係思覺失調
抑鬱症 焦慮症 過度活躍定乜嘢
你自己上網查下佢啲病徵係咩
對應返係佢係咩病仲好
佢會知你對佢好但一切都係靠佢自己
有啲人會搵社工既

點樣變第2個人
會唔會有啲說話唔啱聽
但佢唔想發你脾氣所以變咗樣

唔會
佢變第二個人但唔係負面野黎
你當係原本m底
但突然有一下變咗s咁

我本身唔鐘意講啲咩去氹佢
講咗佢又會唔信
但好似唔講佢又會唔知
然後佢又會自卑 覺得自己有問題
不停loop

睇醫生根本冇用。
收皮啦，咪咁自以為是去相信所謂權威精英專業人士啦。

冇用架。
精神同情緒，同身體上物理上嘅病毒根本兩回事。
除左關心同愛護，冇可以將人自情緒病救出嘅方法。

係咪要時間

有啲野唔係設想對方明就可以。

你如果他朝有一日失去佢，最大嘅敗因之一。
一定就係你冇搖住佢膊頭，攬住佢咁話你最愛嘅係佢你會一直夠係佢身邊所以你想要佢一直陪住咁在乎佢嘅你。

有啲野唔係乜野體現喺日常生活同行為中就夠。
要堅定要大聲要肯定咁將一切真心傳達，先係拯救佢嘅方法。

就算口講唔信，你就做。
日夜咁關心佢照顧佢安慰佢。
日子耐左佢一定會信任你。

如果你冇做到要用一生去呵護佢嘅覺悟。
或者愛意唔夠。
即刻分手，無謂累人累物。

佢話佢唔信人
但我feel到佢都信我嘅而家

時間。
當然要，但唔係一兩個月唔係一兩年。
係一世。

佢係因為由出生到目前為止嘅經歷，先會變成咁嘅模樣。
並唔係無來由嘅病變，而係佢嘅心靈喺面對呢一生嘅經歷中被摧毀左。
係精神上本身出現左裂痕。
係人類正當因相應經歷而產生嘅人格同反應。

除左時間，關懷，照顧。
其他一切捷徑都唔存在。
如果想貪求快，一味想佢做到「變好」。
你都係放手好過。
我叫你改性格你都改唔到啦。
嗰一層都係性格，係靈魂被經歷摧毁然後再形成嘅性格。
唔係話可以變翻以前，變好，好似詛咒咁可以淨化左就變「正常」。

...哈
我就冇謂講悔氣說話。
我只係單純作為一個白痴路人警告你...

揀左佢就一世，對情緒病人嚟講...
尤其是失去對他人信任嘅人嚟講，被僅餘嘅可信之人背叛。
佢地嘅心會徹底崩潰，會因你而死，會無比淒冽。
到時就係你親手殺左人，就算物理上唔係你郁手。

呢個係我僅餘嘅忠告。

你話憑乜要你咁照顧佢，
你當然可以咁講。

只要你受得住拋棄佢嘅後果，伴隨而來嘅罪孽你就可以咁樣做。

我明你意思
不過都已經開始咗
而且開始之前我都諗過先決定一齊嘅

...哈哈
決意不足你只會害人又害己。

牽起佢對手嘅一刻起，
你就要做好背負比常人更重嘅重擔。
佢已經被摧毀過一次。
再次摧毀精神嘅話，佢嘅下場就只有死。

我正正係走到呢一步嘅存在。
變成只能喺街巷暗角中顫慄嘅野貓，
到而家我仲等緊對方回頭呢一個不可能實現嘅奇跡。

心智健全者，實在係絕難理解當中苦痛...

差啲以為個post 係自己開

你都一樣？

上面 ac L字頭條友講野好on9. 好中二病 低能

其實你令佢明白有病冇乜大不了
就好似傷風感冒呢啲病咁 好多人都有 而食藥係可以好返
有研究話情緒病係個腦內分泌有問題 即係係個器官有病 唔代表個人有問題
你都唔會歧視一個器官有病嘅人啦 仲會想佢快啲好返添
咁佢應該冇咁抗拒
如果佢都係唔想 可以建議佢見下社工先 當搵人傾下計 費用又唔貴

巴打你都要加油呀
照顧情緒病人要識得照顧埋自己 適當時要抽離 同明白自己盡咗力
如果唔係自己都好易出事

我有同佢講過呀
佢成日覺得自己好痴線
我都有同佢講我唔覺嗰啲

我諗我應該唔會有事嘅
因為處理呢件事同呢段關係上我都比較理性

分手啦 有得揀一定揀個正常人

睇醫生

我個人睇法係
要令佢明白一個point就係 有病係好平常 唔應該覺得好shame
而病人要去睇醫生係好合理 冇乜問題
佢覺得自己好痴線 姐係佢自己都feel到自己唔妥 可能係無意中求救緊
你同佢講你唔覺 其實對佢幫助未必好大
因為安慰佢哋嘅一個要點係 唔好同佢哋表達「你冇事㗎」呢個message
而係比佢哋知 「我知你好辛苦呀 但我會陪住你」
所以我覺得你比到個message佢 就係「即使你係痴線 我都會陪你面對」咁會易啲帶到佢去睇醫生
安慰情緒病人同安慰一般人唔同 要細膩好多同花好多心思 同埋要學
我自己都係follow咗啲Ig page同睇yt片講情緒病先識

另外你覺得自己唔會有事 但有時候好難講
我自己個人都好理性 係理性到大過我嘅人有時覺得我好成熟 有件好不幸嘅事發生喺我身上我都可以冇乜野
但前排有個可能有情緒病嘅朋友有mental breakdown嘅時候
佢嘅負同埋渴望人關心嗰種壓力突然一次過湧過嚟 再加上我自己學業、金錢嘅壓力 令到我自己都崩潰
本身我係啱啱好handle到自己啲嘢 但突然之間又要顧埋佢啲負 係好撚難頂
搞到我都低潮期咗個幾月 開始懷疑自己有冇事
由其是你係佢男朋友 你可能會不自覺放咗好多責任落自己度 覺得自己要tough啲咁樣 所以我先叫你要照顧埋自己

我有同佢講話會陪佢面對嗰啲
不過只係講過一次
因為好少會講呢啲
又驚成日提住好煩咁
我話唔覺嘅意思係我只係覺得佢係有病
而唔係痴線 都唔想佢咁諗自己

明呀我都
我會照顧好自己

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站
。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：下午4時至凌晨1時；星期六、日及公眾假期：晚上８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

女朋友係唔想定冇途徑去搵人幫手阿？
因為單靠樓主唔係唔得 不過雙方都會有壓力

佢係咪BPD 同我好似

佢似係BPD 平時係咪睇落好似好正常
似乎嚴重到dissociation

即分手啦仲等咩呀

佢係唔想

咁我去了解下BPD先
平時係好正常架
有時突然好down好唔開心咁
有時又好high
可以變得好快
瞓覺仲會成日發惡夢
個身會成日郁
又會發開口夢

佢情緒會唔會好失控 會唔會千字文轟炸你
我覺得呢個係BPD幾明顯既指標黎

我都成日發惡夢

點為之好失控？

千字文轟炸你呀

又冇喎
佢唔開心通常都好靜
但會暗示比我知佢唔開心緊

佢自己有無覺得有問題先?
有就簡單, 及早求醫

有架
所以之前佢都有同我講
我諗係唔想我後悔
但我話陪佢睇醫生嗰啲佢又唔肯

我就咁睇都有d似bpd
佢會唔會有時突然發脾氣？

唔肯睇醫生係驚排好耐定經濟問題？

會，但似係扮
同埋好快會冇野 淨係一下咁
我都有問過佢做乜成日嬲
佢話真係嬲就唔會比我知
同埋有時行行下佢會無啦啦跑
好似啲細路咁 我會覺得有啲怪..

佢覺得冇用，同埋可能經濟上都有影響掛
不過佢冇講，主要係話覺得冇幫助
都未去到要睇醫生嘅地步

明呀我
但都要當事人肯

綁起佢調教

令佢沉溺於多巴胺之中就唔會唔開心

佢都有話自己冇安全感嗰啲
我都真係有50 50
但唔係情緒病呢個問題令我卻步
可能覺得唔夾？
始終大個咗唔會再做到好愛一個人
會比較理性啲
而佢都感覺到我唔係好愛佢咁
佢想日日見咁
但我又想有啲私人空間
同friend出去未必想佢次次都跟埋一齊
但係因為佢知我同我ex之前係同居
會覺得我係肯日日見ex但對佢又唔係咁

佢鬼上身呀

其實有時都似